**丸之內線**（）是一條由[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京地下鐵營運的鐵路線](../Page/東京地下鐵.md "wikilink")，由連接[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[豐島區](../Page/豐島區.md "wikilink")[池袋站和](../Page/池袋站.md "wikilink")[杉並區](../Page/杉並區.md "wikilink")[荻窪站的本線與連接](../Page/荻窪站.md "wikilink")[中野區](../Page/中野區.md "wikilink")[中野坂上站和杉並區的](../Page/中野坂上站.md "wikilink")[方南町站的](../Page/方南町站.md "wikilink")**分岐線**（通稱方南町支線）組成。內的名稱為「4號線丸之內線」與「4號線丸之內線分岐線」。然而，新宿－荻窪段與中野坂上－方南町段於通車當時被稱為「荻窪線」。

路線名的由來為東京站附近的地名[丸之內](../Page/丸之內.md "wikilink")。1970年的町名變更導致[千代田區的表記由](../Page/千代田區.md "wikilink")「」改為「」，然而地下鐵路線之後繼續以未有更改的「」標記。

車體、路線圖與轉乘資訊使用的路線顏色為紅色。方南町支線的車輛為防式誤乘而附加黑色色帶。本線的路線記號為**M**、方南町支線為**Mb**（2016年11月中旬為止為**m**\[1\]）。

## 路線資料

  - 路線距離（）：

      - 本線：池袋－荻窪 24.2公里
      - 支線（方南町支線）：中野坂上－方南町 3.2公里

  - [軌距](../Page/軌距.md "wikilink")：1,435毫米

  - 站數：28個（本線25個（包括起終點站）、支線3個（除中野坂上外））

  - 複線路段：全線

  - 電氣化路段：全線（[直流電](../Page/直流電.md "wikilink") 600
    [V](../Page/伏特.md "wikilink")、[第三軌供電](../Page/第三軌供電.md "wikilink")）

  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：速度控制式（[東京地下鐵新CS-ATC](../Page/列車自動控制系統.md "wikilink")）

  - 方式：（IR）方式

  - 最高速度：本線 75公里/小時、支線 65公里/小時

  - 平均速度：本線 37.2公里/小時、支線 34.9公里/小時

  - ：本線 29.2公里/小時、支線 29.9公里/小時

  - [車輛基地](../Page/車輛基地.md "wikilink")：、

  - 地面路段：茗荷谷、後樂園、御茶之水、四谷各站附近 合計2.2公里

  - 至2010年度為止本線與支線全部列車均以[列車自動運行裝置](../Page/列車自動運行裝置.md "wikilink")（ATO）自動運行\[2\]。

## 簡介

丸之內線為戰後東京第一條興建的地下鐵（原本在戰前已動工，但因[太平洋戰爭爆發而在](../Page/太平洋戰爭.md "wikilink")1941年暫緩工程），首段路線（池袋站～御茶之水站）於1954年通車。其後，荻窪-新宿的一段丸之內線開業後由於是獨立的運轉系統，曾稱為荻窪線。丸之內線也是首條以「帝都高速度交通營團」（東京地下鐵公司前身）為事業主體興建的地下鐵路線。

此外，丸之內線也是唯一能夠直接在[東京站搭乘的東京地下鐵路線](../Page/東京站.md "wikilink")。

平成28年(2016年)統計，丸之內線每日運載量為131萬餘人，為東京地鐵載客量第二多的路線，僅次東西線

## 沿革

[Marunouchi_line-opening1954.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Marunouchi_line-opening1954.jpg "fig:Marunouchi_line-opening1954.jpg")

  - 1942年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")17年）6月5日：赤坂見附－四谷見附段舉行開工儀式\[3\]。
  - 1944年（昭和19年）6月16日：赤坂見附－四谷見附段停工\[4\]。
  - 1949年（昭和24年）12月12日：確定興建第4號線池袋－神田段\[5\]。
  - 1951年（昭和26年）
      - 3月30日：池袋－神田段舉行開工儀式\[6\]。
      - 4月20日：池袋－神田段開工\[7\]。
  - 1952年（昭和27年）11月22日：建設計劃從原先池袋－神田改為池袋－御茶之水\[8\]。
  - 1953年（昭和28年）
      - 9月19日：確定興建御茶之水－西銀座（銀座）段\[9\]。
      - 10月30日：認可更改途經地點為淡路町\[10\]。
      - 12月1日：確定第4號線池袋－新宿段稱為**丸之內線**\[11\]。
  - 1954年（昭和29年）
      - 1月20日：池袋－御茶之水段（6.4公里）通車\[12\]。
      - 8月5日：御茶之水－東京段開工\[13\]。
  - 1955年（昭和30年）8月29日：確定興建西銀座（銀座）－新宿段\[14\]。
  - 1956年（昭和31年）
      - 1月15日：東京－西銀座（銀座）段開工\[15\]。
      - 3月20日：御茶之水－淡路町段（0.8公里）通車\[16\]。
      - 7月20日：淡路町－東京段（1.4公里）通車\[17\]。
      - 8月28日：西銀座（銀座）－新宿段開工\[18\]。
  - 1957年（昭和32年）12月15日：東京－西銀座（銀座）段（1.1公里）通車\[19\]。
  - 1958年（昭和33年）10月15日：西銀座（銀座）－霞關段（1.1公里）通車\[20\]。
  - 1959年（昭和34年）
      - 3月14日：新宿－荻窪段與中野坂上－方南町段開工\[21\]。
      - 3月15日：霞關－新宿段（5.8公里）通車、丸之內線全線通車\[22\]。
  - 1960年（昭和35年）10月21日：確定4號線新宿以西稱為**荻窪線**\[23\]。
  - 1961年（昭和36年）
      - 2月8日：**荻窪線**新宿－新中野段（3.0公里）、中野坂上－中野富士見町段（1.9公里）通車\[24\]。
      - 11月1日：新中野－南阿佐谷段（3.1公里）通車\[25\]。
  - 1962年（昭和37年）
      - 1月23日：南阿佐谷－荻窪段（1.5公里）通車\[26\]。
      - 3月23日：中野富士見町－方南町段（1.3公里）通車，荻窪線全線通車\[27\]。
  - 1964年（昭和39年）
      - 8月29日：伴隨日比谷線霞關－東銀座段通車，西銀座站改稱銀座站\[28\]，與銀座線銀座站結合成綜合車站。
      - 9月18日：東高圓寺站啟用（新高圓寺－新中野段）\[29\]。
  - 1968年（昭和43年）5月－7月：方南町支線以10輛取代10輛列車\[30\]。
  - 1972年（昭和47年）4月1日：荻窪線與丸之內線統一名稱\[31\]。
  - 1981年（昭和56年）11月16日：方南町支線用車輛以6列3節編組取代5列2節編組列車，增加載客量\[32\]。
  - 1988年（昭和63年）10月17日：開始營業\[33\]。
  - 1990年（[平成](../Page/平成.md "wikilink")2年）7月18日：空調車輛開始運行\[34\]。
  - 1993年（平成5年）
      - 4月1日：02系的1編組作為「U-LINER」開始運行\[35\]（2005年9月運行終了）。
      - 7月6日：方南町支線2000型列車停止營運\[36\]。
  - 1995年（平成7年）
      - 2月28日：本線500型列車停止營運。舊形車只限方南町支線使用。
      - 3月20日：發生[東京地鐵沙林毒氣事件](../Page/東京地鐵沙林毒氣事件.md "wikilink")。
  - 1996年（平成8年）
      - 5月28日：西新宿站啟用（中野坂上－新宿段）\[37\]。
      - 7月3日：方南町支線專用的02系80番台開始營業。
      - 7月18日：方南町支線500型列車停止營運。丸之內線的舊型列車全數退役。7月20日進行告別運行。至此，丸之內線完全空調化\[38\]。
  - 1998年（平成10年）
      - 2月27日：實施全線CS-ATC化\[39\]。本線最高速度由65提升至75公里。
      - 3月7日：隨着CS-ATC化實行時刻表改正\[40\]。池袋－荻窪段減少2分鐘。
  - 2004年（平成16年）
      - 4月1日：[帝都高速度交通營團民營化](../Page/帝都高速度交通營團.md "wikilink")，路線由東京地下鐵繼承。
      - 5月8日：中野坂上－方南町段設置[月台閘門](../Page/月台閘門.md "wikilink")，中野新橋與中野富士見町2站設置電動步道。
      - 7月31日：方南町支線開始[一人控制](../Page/一人控制.md "wikilink")\[41\]（只限線內運行的3節編組列車）。
  - 2005年（平成17年）
      - 3月：本線6節編組、為一人控制進行改造的車輛開始運行。
      - 9月：為方便月台閘門興建工程，霞關、四谷、新高圓寺各站改變停車位置。
  - 2006年（平成18年）4月28日：池袋－荻窪段各站月台閘門興建工程開工。6月起至翌年2007年9月於各站依次設置。
  - 2008年（平成20年）
      - 6月14日：池袋－荻窪段各站（除部分車站外）開始使用車外音樂。荻窪、中野富士見町方向曲名為「」、池袋方向曲名為「」\[42\]。
      - 12月27日：池袋－荻窪段開始以[ATO運行](../Page/自動列車運行系統.md "wikilink")。
  - 2009年（平成21年）3月28日：池袋－荻窪段全線開始一人控制。
  - 2010年（平成22年）5月：方南町支線3節編組列車開始以ATO運行\[43\]。
  - 2019年（平成31年）2月23日：[新2000系列車開始營業](../Page/東京地下鐵2000系電力動車組.md "wikilink")。
  - 2022年（令和4年）度（預定）：新2000系列車全數投入服務，同時[營團02系列車全數退役](../Page/營團02系電力動車組.md "wikilink")。

## 使用車輛

### 現時使用車輛

  -
  - [2000系](../Page/東京地下鐵2000系電力動車組.md "wikilink")

### 過去使用車輛

  -
  -
  -
  -
  - （方南町支線專用）

  - （同上）

{{-}}

## 車站列表

  - 車站編號往B線方向（荻窪往池袋的方向）增加。正式起點站為池袋，但車站編號從荻窪側開始計算。
  - 所有車站皆位於東京都內。

### 本線

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>累計距離</p></th>
<th><p>接續路線、備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>M-01</p></td>
<td><p><a href="../Page/荻窪站.md" title="wikilink">荻窪</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/中央線快速.md" title="wikilink">中央線（快速）</a>（JC09）、 <a href="../Page/中央·總武緩行線.md" title="wikilink">中央線（各站停車）</a>（JB04）</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-02</p></td>
<td><p><a href="../Page/南阿佐谷站.md" title="wikilink">南阿佐谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p>1.5</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-03</p></td>
<td><p><a href="../Page/新高圓寺站.md" title="wikilink">新高圓寺</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>2.7</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-04</p></td>
<td><p><a href="../Page/東高圓寺站.md" title="wikilink">東高圓寺</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>3.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-05</p></td>
<td><p><a href="../Page/新中野站.md" title="wikilink">新中野</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>4.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-06</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野坂上站.md" title="wikilink">中野坂上</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>5.7</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京地下鐵.md" title="wikilink">東京地下鐵</a>： 丸之內線（<a href="../Page/方南町站.md" title="wikilink">方南町方向</a>）（<strong>一部分列車直通運行至<a href="../Page/中野富士見町站.md" title="wikilink">中野富士見町</a></strong>）<br />
<a href="../Page/都營地下鐵.md" title="wikilink">都營地下鐵</a>： <a href="../Page/大江戶線.md" title="wikilink">大江戶線</a>（E-30）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-07</p></td>
<td><p><a href="../Page/西新宿站.md" title="wikilink">西新宿</a><br />
<small>（前）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>6.8</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-08</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿站.md" title="wikilink">新宿</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>7.6</p></td>
<td><p>都營地下鐵[44]： 大江戶線（<a href="../Page/新宿西口站.md" title="wikilink">新宿西口</a>：E-01）<br />
東日本旅客鐵道： <a href="../Page/埼京線.md" title="wikilink">埼京線</a>（JA11）、 <a href="../Page/湘南新宿線.md" title="wikilink">湘南新宿線</a>（JS20）、 中央線（快速）（JC05）、 中央線（各站停車）（JB10）、 <a href="../Page/山手線.md" title="wikilink">山手線</a>（JY17）<br />
<a href="../Page/京王電鐵.md" title="wikilink">京王電鐵</a>： <a href="../Page/京王線.md" title="wikilink">京王線</a>（KO01）、 <a href="../Page/京王新線.md" title="wikilink">京王新線</a>（KO01）<br />
<a href="../Page/小田急電鐵.md" title="wikilink">小田急電鐵</a>： <a href="../Page/小田原線.md" title="wikilink">小田原線</a>（OH01）<br />
<a href="../Page/西武鐵道.md" title="wikilink">西武鐵道</a>： <a href="../Page/新宿線_(西武鐵道).md" title="wikilink">新宿線</a>（<a href="../Page/西武新宿站.md" title="wikilink">西武新宿</a>：SS01）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-09</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿三丁目站.md" title="wikilink">新宿三丁目</a><br />
<small>（<a href="../Page/伊勢丹.md" title="wikilink">伊勢丹前</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.3</p></td>
<td><p>7.9</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/副都心線.md" title="wikilink">副都心線</a>（F-13）<br />
都營地下鐵： <a href="../Page/新宿線_(都營地下鐵).md" title="wikilink">新宿線</a>（S-02）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-10</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿御苑前站.md" title="wikilink">新宿御苑前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>8.6</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-11</p></td>
<td><p><a href="../Page/四谷三丁目站.md" title="wikilink">四谷三丁目</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>9.5</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-12</p></td>
<td><p><a href="../Page/四谷站.md" title="wikilink">四谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>10.5</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/南北線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">南北線</a>（N-08）<br />
東日本旅客鐵道： 中央線（快速）（JC04）、 中央線（各站停車）（JB14）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-13</p></td>
<td><p><a href="../Page/赤坂見附站.md" title="wikilink">赤坂見附</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>11.8</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/銀座線.md" title="wikilink">銀座線</a>（G-05）、 <a href="../Page/有樂町線.md" title="wikilink">有樂町線</a>（<a href="../Page/永田町站.md" title="wikilink">永田町</a>：Y-16）、 <a href="../Page/半藏門線.md" title="wikilink">半藏門線</a>（永田町：Z-04）、 南北線（永田町：N-07）</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-14</p></td>
<td><p><a href="../Page/國會議事堂前站.md" title="wikilink">國會議事堂前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>12.7</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/千代田線.md" title="wikilink">千代田線</a>（C-07）、 銀座線（<a href="../Page/溜池山王站.md" title="wikilink">溜池山王</a>：G-06）、 南北線（溜池山王：N-06）</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-15</p></td>
<td><p><a href="../Page/霞關站_(東京都).md" title="wikilink">霞關</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>13.4</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/日比谷線.md" title="wikilink">日比谷線</a>（H-06）、 千代田線（C-08）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-16</p></td>
<td><p><a href="../Page/銀座站_(日本).md" title="wikilink">銀座</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>14.4</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 銀座線（G-09）、 日比谷線（H-08）<br />
<em>有地下通道通往<a href="../Page/東銀座站.md" title="wikilink">東銀座站</a>、<a href="../Page/日比谷站.md" title="wikilink">日比谷站</a>、<a href="../Page/有樂町站.md" title="wikilink">有樂町站</a></em></p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-17</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京站.md" title="wikilink">東京</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.1</p></td>
<td><p>15.5</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： <a href="../Page/東北新幹線.md" title="wikilink">東北新幹線</a>、<a href="../Page/山形新幹線.md" title="wikilink">山形新幹線</a>、<a href="../Page/秋田新幹線.md" title="wikilink">秋田新幹線</a>、<a href="../Page/上越新幹線.md" title="wikilink">上越新幹線</a>、<a href="../Page/北陸新幹線.md" title="wikilink">北陸新幹線</a>、 中央線（JC01） 、 山手線（JY01）、 <a href="../Page/京濱東北線.md" title="wikilink">京濱東北線</a>（JK26）、 <a href="../Page/東海道線_(JR東日本).md" title="wikilink">東海道線</a>（JT01）、 <a href="../Page/橫須賀線.md" title="wikilink">橫須賀線</a>、<a href="../Page/總武快速線.md" title="wikilink">總武線（快速）</a>（JO19）、 <a href="../Page/京葉線.md" title="wikilink">京葉線</a>（JE01）<br />
<a href="../Page/東海旅客鐵道.md" title="wikilink">東海旅客鐵道</a>： <a href="../Page/東海道新幹線.md" title="wikilink">東海道新幹線</a><br />
<em>有地下通道通往<a href="../Page/大手町站_(東京都).md" title="wikilink">大手町站</a>、<a href="../Page/二重橋前站.md" title="wikilink">二重橋前站</a></em></p></td>
<td><p>千代田區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-18</p></td>
<td><p><a href="../Page/大手町站_(東京都).md" title="wikilink">大手町</a><br />
<small>（<a href="../Page/產業經濟新聞社.md" title="wikilink">產經前</a>）</small></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>16.1</p></td>
<td><p>東京地下鐵： <a href="../Page/東西線_(東京地下鐵).md" title="wikilink">東西線</a>（T-09）、 千代田線（C-11）、 半藏門線（Z-08）<br />
都營地下鐵： <a href="../Page/三田線_(都營地下鐵).md" title="wikilink">三田線</a>（I-09）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-19</p></td>
<td><p><a href="../Page/淡路町站.md" title="wikilink">淡路町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>17.0</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 千代田線（<a href="../Page/新御茶之水站.md" title="wikilink">新御茶之水</a>：C-12）<br />
都營地下鐵： 新宿線（<a href="../Page/小川町站_(東京都).md" title="wikilink">小川町</a>：S-07）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-20</p></td>
<td><p><a href="../Page/御茶之水站.md" title="wikilink">御茶之水</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>17.8</p></td>
<td><p>東日本旅客鐵道： 中央線（快速）（JC03）、 <a href="../Page/中央·總武緩行線.md" title="wikilink">中央·總武線（各站停車）</a>（JB18）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-21</p></td>
<td><p><a href="../Page/本鄉三丁目站.md" title="wikilink">本鄉三丁目</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>18.6</p></td>
<td><p>都營地下鐵： 大江戶線（E-08）[45]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-22</p></td>
<td><p><a href="../Page/後樂園站.md" title="wikilink">後樂園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>19.4</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 南北線（N-11）<br />
都營地下鐵： 三田線（<a href="../Page/春日站_(東京都).md" title="wikilink">春日</a>：I-12）、 大江戶線（春日：E-07）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-23</p></td>
<td><p><a href="../Page/茗荷谷站.md" title="wikilink">茗荷谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>21.2</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-24</p></td>
<td><p><a href="../Page/新大塚站.md" title="wikilink">新大塚</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>22.4</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>M-25</p></td>
<td><p><a href="../Page/池袋站.md" title="wikilink">池袋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.8</p></td>
<td><p>24.2</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 有樂町線（Y-09）、 副都心線（F-09）<br />
東日本旅客鐵道： 埼京線（JA12）、 湘南新宿線（JS21）、 山手線（JY13）<br />
西武鐵道： <a href="../Page/池袋線_(西武鐵道).md" title="wikilink">池袋線</a>（SI01）<br />
<a href="../Page/東武鐵道.md" title="wikilink">東武鐵道</a>： <a href="../Page/東上本線.md" title="wikilink">東上本線</a>（TJ-01）</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 方南町支線

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間距離</p></th>
<th><p>累計距離</p></th>
<th><p>接續路線、備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Mb-03</p></td>
<td><p><a href="../Page/方南町站.md" title="wikilink">方南町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>杉並區</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Mb-04</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野富士見町站.md" title="wikilink">中野富士見町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>中野區</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Mb-05</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野新橋站.md" title="wikilink">中野新橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>M-06</p></td>
<td><p>中野坂上</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.3</p></td>
<td><p>3.2</p></td>
<td><p>東京地下鐵： 丸之內線（池袋方向、荻窪方向）<br />
<strong>部分列車直通運行至池袋站、荻窪站（只限早上1班）</strong><br />
都營地下鐵： 大江戶線（E-30）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [日本鐵路線列表](../Page/日本鐵路線列表.md "wikilink")

## 參考資料

[Category:丸之內線](../Category/丸之內線.md "wikilink")
[Category:1954年啟用的鐵路線](../Category/1954年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.
2.  レールアンドテック出版「鉄道車両と技術」No.177記事「ATOの技術」参照。

3.
4.  [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.564。

5.  [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.568。

6.
7.
8.  [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.570。

9.  [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.571。

10.
11.
12.
13. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.572。

14.
15. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.573。

16.
17.
18.
19. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.575。

20. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.576。

21.
22.
23. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.578。

24.
25. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.579。

26. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.580。

27.
28. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.583。

29.
30. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.587。

31. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、pp.591。

32. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.600。

33. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.606。

34. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.608。

35. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.611。

36. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.612。

37. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.616。

38.
39. [帝都高速度交通営団史](../Page/#eidan.md "wikilink")、p.618。

40.
41.

42. [株式会社スイッチ ホームページ](http://www.switching.co.jp/index2.html)

43.
44. 與都營新宿線、都營大江戶線的新宿站沒有連絡業務。

45. 必須到地面出站